Title: CUDA install memo
Date: 2014-11-06
Category: lab
Tags: centos, cuda, gpu
Summary: CentOS6.5にCUDA6.5を入れる作業のメモです．
Authors: Jie211


CUDAの環境を確認
    #!bash
    [root@miro ~]# yum install pciutils

    [root@miro ~]# lspci | grep -i nVidia
    02:00.0 VGA compatible controller: NVIDIA Corporation GK110 [GeForce GTX Titan] (rev a1)
    02:00.1 Audio device: NVIDIA Corporation GK110 HDMI Audio (rev a1)
    03:00.0 VGA compatible controller: NVIDIA Corporation GK110 [GeForce GTX Titan] (rev a1)
    03:00.1 Audio device: NVIDIA Corporation GK110 HDMI Audio (rev a1)

rpmforgeのためのセットアップを行います。yum を用いてリポジトリのセットを行います。

    #!bash
    [root@miro ~]# yum install wget

    [root@miro ~]# mkdir cuda_tmp

    [root@miro ~]# cd cuda_tmp

    [root@miro ~]# wget http://developer.download.nvidia.com/compute/cuda/repos/rhel6/x86_64/cuda-repo-rhel6-6.5-14.x86_64.rpm

    [root@miro ~]# yum install http://pkgs.repoforge.org/rpmforge-release/rpmforge-release-0.5.3-1.el6.rf.x86_64.rpm

[Run level 3 に戻す](http://www.softek.co.jp/SPG/Pgi/TIPS/public/accel/cuda65_install.html)

    #!bash
    [root@miro ~]# init 3

RPM によるインストール

    #!bash
    [root@miro cuda_tmp]# rpm --install cuda-repo-rhel6-6.5-14.x86_64.rpm

    警告: cuda-repo-rhel6-6.5-14.x86_64.rpm: ヘッダ V3 DSA/SHA1 Signature, key ID 5c37d3be: NOKEY

    [root@miro cuda_tmp]# ls /etc/yum.repos.d/
    CentOS-Base.repo       CentOS-Media.repo  cuda.repo         mirrors-rpmforge-extras   rpmforge.repo
    CentOS-Debuginfo.repo  CentOS-Vault.repo  mirrors-rpmforge  mirrors-rpmforge-testing

    [root@miro cuda_tmp]# yum clean expire-cache
    Loaded plugins: fastestmirror
    Cleaning repos: base cuda extras rpmforge updates
    6 metadata files removed

    [root@miro cuda_tmp]# yum install cuda

    Error: Package: 1:xorg-x11-drv-nvidia-libs-340.29-1.el6.x86_64 (cuda)
               Requires: libvdpau(x86-64) >= 0.5
               Available: libvdpau-0.4.1-1.el6.rf.x86_64 (rpmforge)
                   libvdpau(x86-64) = 0.4.1-1.el6.rf
    Error: Package: 1:xorg-x11-drv-nvidia-libs-340.29-1.el6.i686 (cuda)
               Requires: libvdpau(x86-32) >= 0.5

libvdpauパーケージのバージョンを上げる

    #!bash
    [root@miro cuda_tmp]# yum update libvdpau
    ...
    Setting up Update Process
    Package(s) libvdpau available, but not installed.
    No Packages marked for Update

    [root@miro cuda_tmp]# vi /etc/yum.repos.d/linuxtech.repo

    [linuxtech] 
    name=LinuxTECH 
    baseurl=http://pkgrepo.linuxtech.net/el6/release/ 
    enabled=1 
    gpgcheck=1 
    gpgkey=http://pkgrepo.linuxtech.net/el6/release/RPM-GPG-KEY-LinuxTECH.NET 

    [root@miro cuda_tmp]# yum install libvdpau

    [root@miro cuda_tmp]# yum list installed | grep libvdpau
    libvdpau.x86_64        0.5-2.el6        @linuxtech

cuda をインストール

    #!bash
    [root@miro cuda_tmp]# yum install cuda
    ...
    Complete!

zshが入ってない．．．

    #!bash
    [root@miro ~]# echo $SHELL
    /bin/bash

    [root@miro ~]# yum install zsh

    [root@miro ~]# cat /etc/shells
    /bin/sh
    /bin/bash
    /sbin/nologin
    /bin/dash
    /bin/zsh

    [root@miro ~]# chsh
    root のシェルを変更します。
    新しいシェル [/bin/bash]: /bin/zsh
    シェルを変更しました。

    [root@miro]~# echo $SHELL
    /bin/zsh

    [root@miro]~# vi .zshrc

    autoload -U compinit
    compinit
    setopt auto_cd
    setopt auto_pushd
    setopt correct

環境変数設定

    #!bash
    [root@miro]~# vi .zshrc

    export PATH=/usr/local/cuda-6.5/bin:$PATH
    export LD_LIBRARY_PATH=/usr/local/cuda-6.5/lib64:/lib:$LD_LIBRARY_PATH

Test

    #!bash
    [root@miro]~# which nvcc
    /usr/local/cuda-6.5/bin/nvcc

    [root@miro]~/cuda_tmp# nvcc -V
    nvcc: NVIDIA (R) Cuda compiler driver
    Copyright (c) 2005-2014 NVIDIA Corporation
    Built on Thu_Jul_17_21:41:27_CDT_2014
    Cuda compilation tools, release 6.5, V6.5.12

    [root@miro]~/cuda_tmp# vi test.c

    main(){
            printf("hello\n");
    }

    [root@miro]~/cuda_tmp# nvcc test.c
    test.c: In function ‘main’:
    test.c:2: 警告: incompatible implicit declaration of built-in function ‘printf’

    [root@miro]~/cuda_tmp# ./a.out
    hello


結局deviceQueryが動かない
ドライバが見つからないという落ちでした．

~~あしたつづく~~．．．
***
なんと．．．できました．．．

NVIDIA公式のドキュメントの方法だとうまくいかなかった, rpm　形式じゃなく，run でインストール

たくさん試してみたが．．たぶんこんな感じです．

    #!bash

    まず，gcc wget がyumで入れる, wgetでcuda_6.5.14_linux_64.runをDL


    yum install -y kernel-devel

    nouveauを無効化ため/etc/grub.conf の中の記述に rdblacklist=nouveau を追加する。

    gdmを停止  init 3

    chmod +x cuda_6.5.14_linux_64.run

    ./cuda_6.5.14_linux_64.run --kernel-source-path=/usr/src/kernels/2.6.32-504.el6.x86_64

    あとは環境変数などの設定だけ

***

p.s. ドライバの単独インストールはいらない
環境変数などの設定なんですが，/etc/profile.d/ 以下にシェルスクリプトとして記述すると，SHELLを変更しても自動的に読み込みらしい

    #!bash
    vi /etc/profile.d/cuda.sh

    export PATH=$PATH:/usr/local/cuda-5.5/bin
    export LD_LIBRARY_PATH=$LD_LIBRARY_PATH:/usr/local/cuda-5.5/lib64:/lib

参考したサイト:

[CentOS6.5にCUDA 6.0をインストール | CUDAやってみる！](http://cuda.dogrow.net/?p=42) 
